民進黨英文質詢 國民黨召委反對：英文質詢，應事先通知翻譯

中央社記者游凱翔台北9日電）美國眾議院通過台北法案，民進黨立委何志偉今天全程以英文質詢外交部長吳釗燮，吳釗燮也全程以英文答詢，何志偉呼籲外交部邀請共和黨籍參議員賈德納（Cory Gardner）等友台議員來台訪問。

美國眾議院4日以415票贊成、0票反對的壓倒性票數通過「台北法案」，要求美國行政部門協助台灣鞏固邦交、參與國際組織並增強雙方經貿關係。由於法案內容有稍作修改，還須送回參議院再表決通過一次才能遞交美國總統川普簽署。總統蔡英文表示，感謝美國眾議院以具體行動表達對台灣的支支持。

吳釗燮上午赴立法院外交及國防委員會業務報告，針對台北法案議題，何志偉全程以英文質詢，吳釗燮也全程以英文答詢；由於國民黨召委呂玉玲對於全程英文質詢一度有疑義，但經溝通後仍以全英文質詢，呂玉玲也呼籲，未來如果委員要以英文質詢，應事先報備方便通知翻譯人員。

垃撚圾國民黨

仲以為係總統出嚟質詢國民黨

好心啲國民黨老屎忽唔識嘢就退落嚟畀啲後生嘅做啦